抗爭派記者會(15/7) 馮達浚回應提問逐字稿

38:07
Errr⋯⋯Thank you你嘅問題。（王百羽不停拍肩）咁亦都感謝九龍西七千幾位投俾我嘅選民。咁想回應返啱啱個問題，其實首先，要了解到，九龍西呢個民主陣營初選嘅機制。咁其實呢一個機制呢係喺我哋正式報名參與呢一個初選之前就訂落嚟㗎啦，經過兩次⋯⋯（38:27咪高峰有問題）會議嘅協調之下，係有一個我哋叫做初選同埋棄⋯⋯Errr⋯⋯民調棄保嘅一個機制。

38:35
換句話說，其實當時引用呢一個戴耀廷教授所講嘅說話，呢一個初選某程度上，根據依家我哋嘅九龍西嘅機制係叫一個「排位賽」，係啦。咁⋯⋯無論如何，你亦都係能夠繼續報名，佢亦都會尊重報名嘅人嘅。咁至於，會唔會繼續去參與呢一場⋯⋯Errr⋯⋯立法會嘅選舉，我同我嘅團隊暫時傾向係繼續戰鬥到底嘅。

39:01
咁⋯⋯與此同時亦都會帶返出一樣嘢，就係我哋係會繼續去跟從返我哋當初訂落嚟嘅一個機制，亦都係即使，或者係假如，我最終嗰兩個禮拜一個民調係真係去到第五，而目標議席係第四嘅話，我亦都係會呼籲我嘅支持者去支持返頭一至四位嘅參選人。（點頭）39:21

蘋果日報片源：

協調會議都未開，根本未知道出四定五，如果唔係諗定要繼續參選到底，何來「最後兩週民調」？

新聞唔係話佢有經過商量咩？
以為佢地開左會

到時黃碧雲都話照參選，睇最後民調。

可能係同自己團隊商量過就算

開咗會戴妖就自己出咗嚟講啦

佢嘅所謂澄清只不過係柒左拎返啲沙

最有資格複製佢呢個模式嘅係港島徐子見，香港島同九龍西一樣都係選完先決定正選出幾多

打咁多字，可惜盲撐撚會扮睇唔到

最慘係間網媒，第一個出比人屌到仆街

明明內文有寫佢點講出埋片都有得屈

佢前一晚係自己網媒已經寫定九西出5 隊

馮撚不願面對

其實簡單d諗
如果而家排第5嘅唔係馮
而係何啟明, 甚至係黃碧雲
支持馮繼續參選嘅人又會唔會支持何黃兩個人繼續參選呢

黃碧雲：咁⋯⋯與此同時亦都會帶返出一樣嘢，就係我哋係會繼續去跟從返我哋當初訂落嚟嘅一個機制，亦都係即使，或者係假如，我最終嗰兩個禮拜一個民調係真係去到第七，而目標議席係第四嘅話，我亦都係會呼籲我嘅支持者去支持返頭一至四位嘅參選人。

連登仔屌到佢仆街

馮達俊：咁⋯⋯與此同時亦都會帶返出一樣嘢，就係我哋係會繼續去跟從返我哋當初訂落嚟嘅一個機制，亦都係即使，或者係假如，我最終嗰兩個禮拜一個民調係真係去到第五，而目標議席係第四嘅話，我亦都係會呼籲我嘅支持者去支持返頭一至四位嘅參選人。

連登仔讚好

佢地話會喎
所以我支持協調晒出晒咁多個，大家打和，個個有得出，最後叫人睇民調投。只係初選意義冇咗。

學馮撚話：機制係咁，吹咩

true

肯撚定屌到反皮

而家緊係咁講啦，但星期日黃碧雲比人屌到反艇，起碼無人幫佢撐

原來佢後面仲有回應過，出埋先

1:03:27
Testing、Testing、Testing。第一個問題先啦，咁其實對於劉偉聰選擇去退出，又或者係呀黃碧雲選擇退出，我係表示尊重嘅。咁但係始終我哋依據返個機制，咁同埋我哋依家睇到，我同第四名嘅差距其實⋯⋯個百分比先真係⋯⋯係少之又少嘅，呢個亦都係一個客觀嘅現實。咁所以我亦⋯⋯仍然係希望可以繼續參與呢一場立法會嘅，我哋會話係正式嘅選舉。同埋我都係講返嗰同一樣嘢就係⋯⋯假若，當⋯⋯Errr⋯⋯之後嗰個最尾嗰個民調，我係第五嘅話，我亦都會呼籲大家支持返一至四嘅，咁我亦都希望到時候⋯⋯Errr⋯⋯每個繼續參與九龍西嘅呢一個⋯⋯Errr⋯⋯立法會選舉，我亦都希望大家係遵從返我哋當初去訂立嘅君子協議。1:04:16

同樣都係未開協調會就已經諗緊最後民調棄保，仲要鬼拍後尾枕講埋話覺得自己同何啟明條數唔係爭好遠所以希望繼續，係咪諗住票數唔爭得遠就有得偷雞？

呢樣嘢真係只能夠問心，但係依家問得，梗係個個老閪都撐

其實實際選舉一定唔係差少少，支持何啟明嗰班師奶阿叔，未必識得用手機投票，又未必知道要拎住址證明，就算行到去個初選票站都未必有得投票。去到九月立法會選舉，有得投實體票，再加埋年年都係九月投㗎啦，何啟明啲票數一定多過馮達俊

更重要嘅係，我覺得一定要有何啟明嘅存在，你當佢代表到溫和泛民，可能有啲阿叔師奶唔投俾佢就會投比建制 不過啟明真係做到民生實事，有佢響度，對香港都係一件好事

只能夠講溫和泛民同埋民生路線冇人代表嘅話，啲票就會唔見咗

好肉酸

成日話人哋誤解佢，唯有出逐字稿